Экранирование - использование специальных символов(дополнительных) с целью, чтобы код воспринимал текст текстом, а не командой или окончанием строки(то есть не частью кода - а именно текстом, который тоже может по контексту содержать слеши, кавычки и прочие используемые в скрипте символы)ю